{
    "question": "BUATLAH 2 CONTOH KALIMAT MAJEMUK BERTINGKAT DENGAN PERLUASAN PREDIKAT",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Andini bermain petak umpet dengan adiknya ketika ayahnya sedang bekerja.<br>2. Ali selalu membantu orang semenjak ibunya mengalami kecelakaan.<br>Okay ? @Liwed",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kamu sudah makan belum <br>\u00a0kamu cepat ke sini karena saya mau main<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-teks-eksplanasi-607",
            "question": "Apa yang dimaksud teks eksplanasi ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nEksplanasi:\u00a0 jenis teks yang menjelaskan hubungan logis dari \nbeberapa peristiwa. Pada teks eksplanasi, sebuah peristiwa timbul karena\n ada peristiwa lain sebelumnya dan peristiwa tersebut mengakibatkan \nperistiwa yang lain lagi sesudahnya. Struktur teksnya adalah pernyataan \numum, urutan alasan logis.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5hubungan-antaralat-sebutkan-penjelasankelebihanamp-k-529",
            "question": "Sebutkan 5hubungan antaralat sebutkan penjelasan,kelebihan&amp; kelemahannya? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hp<br>kekurangan=menyebabkan radiasi pada otak jika di gunakan terus-menerus<br>kelebihan=memudahkan kita untuk berkomunikasi dengan sesama<br>laptop<br>kekurangan=jika di banting akan rusaK dan hancur<br>kelebihan=bisa dibuat untuk internetan,mengetik,dan menunjang aktivirtas sehari-hari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tesk-bencana-alam-yang-strukturnya-menyerupai-tesk-ekspl-972",
            "question": "Tuliskan tesk bencana alam yang strukturnya menyerupai tesk eksplanasi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dapat\ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi\npermukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat\ndiartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di\npermukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat\nbahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh\ntingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<span><br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan\nmengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur\nsungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu\nkawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi\npantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu\ndapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu\nyang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah\nsungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur\nsungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan\naliran air sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif\nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang\ndominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah\nkaki pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan\nmelintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah\nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar\nalur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air\nmeningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam\nalur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur\nsungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah\ndataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang\nrelatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok\nseperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur\nterdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap,\nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di\nkiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir.\nTerjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang\ndiendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan\nbahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan\nmerendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya\nmelebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu\nmerendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan\nbawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan\ndampak lain dari terjadinya banjir.</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gontai-adalah-gunjingan-adalah-guratan-adalah-kepak-adalah-mungil-877",
            "question": "gontai adalah gunjingan adalah guratan adalah kepak adalah mungil adalah persis adalah sembari adalah senja adalah tonggeret adalah uzur adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gontai:lambat<br>gunjingan:fitnah,umpatan<br>guratan:bekas goresan luka<br>kepak:gerakan sayap<br>mungil:kecil<br>persis:sama<br>sembari:sambil<br>senja:waktu mulai gelap ketika matahri terbenam, mulai malam,pukuk 6 petang.<br>tonggeret:sebutan untuk segala jenis serangga<br>uzur:halangan yang menyebabkan tak dapat datang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-gempa-bumi-423",
            "question": "Contoh Teks Eksplanasi tentang Gempa Bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ernyataan umum : <br>Gempa bumi adalah getaran atau goncangan yang\n terjadi karena pergerakan lapisan batu bumi yang berasal dari dasar \natau bawah permukaan bumi. Peristiwa alam itu sering terjadi di daerah \nyang berada dekat dengan gunung berapi dan juga di daerah yang \ndikelilingi lautan luas.<br><br>Deretan penjelasan : <br>Gempa bumi \nterjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang \ndahsyat. Selain itu, gempa bumi terjadi begitu cepat dengan dampak yang \nbegitu hebat. Oleh karena itu, akibat yang ditimbulkan sangat luar \nbiasa. Getaran gempa bumi sangat kuat dan merambat ke segala arah \nsehingga dapat menghancurkan bangunan dan menimbulkan korban jiwa. \nBerdasarkan penyebab terjadinya, gempa bumi dapat dibgolongkan menjadi \ndua, yaitu gempa tektonik dan gempa vulkanik. Gempa tektonik terjadi \nkarena lapisan kerak bumi menjadi genting atau lunak sehingga mengalami \npergerakan. Teori \"Tektonik Plate\" berisi penjelasan bahwa bumi kita ini\n terdiri atas beberapa lapisan batuan. Sebagian besar daerah lapisan \nkerak ini akan hanyut dan mengapung di lapisan, seperti halnya salju. \nLapisan ini bergerak sangat perlahan sehingga terpecah-pecah dan \nbertabrakan satu dengan yang lainnya. Itulah sebabnya mengapa gempa bumi\n terjadi. Sementara itu, gempa bumi vulkanik terjadi karena adanya \nletusan gunung berapi yang sangat dahsyat. Gempa vulkanik ini lebih \njarang terjadi dibandingkan dengan gempa tektonik.<br><br>Interpretasi :<br>Gempa\n dapat terjadi kapan saja, tanpa mengenal musim. Meskipun demikian, \nkonsentrasi gempa cenderung terjadi di tempat-tempat tertentu saja, \nseperti pada batas Plat Pasifik. Tempat ini dikenal dengan lingkaran api\n karena banyaknya gunung berapi. </span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-apa-itu-5w1h-717",
            "question": "Tolong bantu ya....\r\nApa itu 5W1H??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5W+1H<br>1.what(apa)<br>2.who(siapa)<br>3.where(dimana)<br>4.when(kapan)<br>5.why(mengapa)<br>\u00a01.how(bagaimana)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5W1H<br>What : apa<br>Where : dimana<br>When : kapan<br>Why : mengapa<br>Who : siapa<br>How : bagaimana<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-orang-anak-sedang-bermain-kelereng-anak-pertama-melemparkan-kel-211",
            "question": "2 orang anak sedang bermain kelereng anak pertama melemparkan kelerengnya ke kanan sebesar 300 N. anak kedua melemparkan kelerengnya ke kiri sebesar 150 N.    tentukan resultan gaya dan gambar gayanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanya :\u00a0150 N ke kanan :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kanan = + positif<br>kiri = - negatif<br><br>R = F1 + F2<br>\u00a0 \u00a0= 300 - 150<br>\u00a0 \u00a0= +150<br>\u00a0 \u00a0 = 150 ke kanan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-teks-eksplanasi-852",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan teks eksplanasi ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Eksplanasi adalah suatu proses yang menunjukkan peristiwa-peristiwa tertentu dihubungkan dengan peristiwa-peristiwa lain melalui penggunaan secara tepat pernyataan-pernyataan yang bersifat umum.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teks eksplanasi adalah teks yang dibuat untuk menjelaskan proses terjadi nya suatu penomena atau peristiwa, baik fenomena alam maupun sosial.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "waktu-kejadian-laskar-pelangi-480",
            "question": "Waktu kejadian laskar pelangi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "25 september 2008<br><br><br>klo gak salah looh<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>ketika hujan mau reda/ ketika gerimis.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kkarya-tulis-ilmiah-632",
            "question": "Contoh kkarya tulis ilmiah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tentang bahaya merokok<br>1.1.LATAR BELAKANG<br>\nSangat ironis memang bahwa manusia sangat memperhatikan keseimbangan \nalam akibat proses pembakaran bahan bakar oleh industri yang \nmengeluarkan polusi, tetapi dilain pihak orang-orang dengan sengaja \nmengalirkan gas produksi pembakaran rokok ke paru-paru mereka.<br><br>\nKebiasaan merokok telah menjadi budaya diberbagai bangsa di belahan \ndunia. Mayoritas perokok diseluruh dunia ini, 47 persen adalah populasi \npria sedangkan 12 persen adalah populasi wanita dengan berbagai kategori\n umur. Latar belakang merokok beraneka ragam, di kalangan remaja dan \ndewasa pria adalah faktor gengsi dan agar disebut jagoan, malahan ada \nsalah satu pepatah menarik yang digunakan sebagai pembenar atas \nkebiasaan merokok yaitu `ada ayam jago diatas genteng, ngga merokok ngga\n ganteng`. Sedangkan kalangan orang tua, stres dan karena ketagihan \nadalah faktor penyebab keinginan untuk merokok.<br><br>\nBerbagai alasan dan faktor penyebab untuk merokok diatas biasanya kalah \nseandainya beradu argumen dengan pakar yang ahli tentang potensi \nberbahaya atas apa ditimbulkan dari kebiasaan merokok baik bagi dirinya \nsendiri, orang lain dan lingkungan. Harus diakui banyak perokok yang \nmengatakan bahwa merokok itu tidak enak tetapi dari sekian banyak \npamflet, selebaran, kampanye anti rokok, sampai ke bungkus rokoknya \ndiberi peringatan akan bahaya kesehatan dari rokok, tetap tak bisa \nmengubris secara massal berkurangnya kebiasaan merokok dan jumlah \nperokok<br><br>\n1.2.RUMUSAN MASALAH<br>\nDari latar belakang yang telah kami uraikan maka masalah yang akan kami bahas:<br>\n1. Apa dampak dari merokok?<br>\n2. Zat apa yang terkandung di dalam dan yang paling berbahaya?<br>\n3. Upaya apa yang dilakukan bagi perokok di sekolah?<br>\n4. Apa aktor penyebab perilaku merokok pada remaja?<br><br>\n1.3.TUJUAN PENELITIAN<br>\n-Untuk mengetahui Bahaya merokok.<br>\n-Untuk mengetahui faktor \u2013 faktor penyebab perilaku merokok pada remaja.<br>\n-Untuk mengetahui apa itu rokok.<br><br>\n1.4.METODE PENELITIAN<br>\nMetode yang kami gunakan  adalah:<br>\n-Deskriptif<br>\n-Kajian pustaka dilakukan dengan mencari literatur di internet da buku \u2013 buku panduan<br><br>\n1.5.SISTEMATIKA PENULISAN<br>\nBAB I PENDAHULUAN<br>\n1.1.Latar Belakang Masalah<br>\n1.2.Perumusan Masalah<br>\n1.3.Tujuan Penelitian<br>\n1.4.Metode Penelitian<br>\n1.5.Sistematika penulisan<br><br>\nBAB II<br>\nKERANGKA TEORI<br>\n2.1.Pengertian Rokok<br>\n2.2.Dampak dari merokok<br>\n2.3.Faktor penyebab merokok pada remaja<br>\n2.4.Upaya mengatasi rokok<br><br>\nBAB III<br>\nZAT YANG TERKANDUNG DALAM ROKOK<br>\n3.1.Rokok dan Reaksi Kimia (Pembakaran)<br>\n3.2.Reaksi pembakaran rokok<br>\n3.3.Rokok dan proses penguapan uap air dan nikotin<br>\n3.4.Tar dan Asap Rokok<br>\n3.5.Gas CO (Karbon Mono Oksida)<br>\n3.6.Nikotin dan kerja nikotin<br><br>\nBAB IV<br>\nPENUTUP<br>\n4.1.Kesimpulan<br>\n4.2.Saran<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}